敢言校長：香港欠咗呢屆學生

敢言校長：香港欠咗呢屆學生

何力生

【本報訊】應屆中學文憑試（DSE）考生一波三折，經歷反修例運動及疫情而停課，瑪利諾神父教會學校校長何力生直言香港「欠咗呢屆學生」，建議當局倍增資助大學學額，由1.5萬個加至3萬個，只需「填少啲海」便可還學生讀書的機會。他又認為，今屆中五生「成個中五冇學過嘢」，建議考評局縮減明年DSE考試範圍。

相關新聞：小店空間受限 明益大酒樓

建議大學學位增一倍

「香港一個咁嘅城市，有咁多億儲備，五萬人出年有書讀都做唔到？」何力生指出，今年學生接連因社會事件和疫情停課，學校連面對面的支援亦無法提供，認為作為成年人，應「鬆手啲」倍增大學學位，成績未能入學的亦應有資助的副學士或高級文憑學位，以解決深層次矛盾，「你想像一下，下年得萬五人有書讀，（冇得讀）嗰三萬唔上街都唔係人啦！」

面對困境的不只應屆DSE考生，何表示，明年應考DSE的中五生學習進度亦大受影響，「如果話網上（教學）可以彌補到，係自己呃自己」，他認為用補課追回進度不可行，建議考評局縮減下屆DSE範圍，「就算暑假唔放、聖誕唔放、復活節假唔放，都補唔到五個月嘅課程。如果咁都補得到嘅，就唔使教書啦」。

■記者鄧力行

咁會考轉制果班手足呢

我囉

same here

已變condom

畢業果時，敢言校長再講
香港咁有錢，僱主可唔可以請多1倍人手

可以留班 可以做地盤
讀垃圾科出到都無撚用
考試易左 大劣狗黎食你地位
香港玩完

做地盤

所以一早就走黎美帝國讀書

喂，咪自爆

美國好啊

有書讀又點
讀完有工返咩?

你想移民又點
你有能力有錢咩？

九西劉澤鋒: We Need GUN

笑左 即刻開到咁多學位？ 火神山大學？

//建議大學學位增一倍//
但勞動市場無咁多supply

唔好啦
我老竇老母已經話周街都係大學生
就算我讀神科 都一路都睇唔起我
覺得讀到大學係應該